台灣白色恐怖時眀

臺灣白色恐怖時期，是指中國國民黨主政的中華民國政府在臺灣進行的白色恐怖統治，期間從1949年5月20日至1991年5月22日為止。中華民國臺灣省政府主席兼臺灣省警備總司令陳誠頒布《臺灣省戒嚴令》，宣告自1949年5月20日起在臺灣省全境實施戒嚴。同年5月24日經由立法院三讀通過《懲治叛亂條例》，為針對中國共產黨叛亂的特殊狀況而實施，實際上，透過此「特別刑法」造成許多冤假錯案，剷除異己、鞏固威權主義的領導中心，對於批評或反對政府者、持不同政見者（如主張臺灣獨立、左翼等等）進行整肅迫害，任意冠上意圖顛覆政權之罪名，將刑罰範圍極度擴張。臺灣警備總司令部等情治單位，藉由特別刑法充當政府整肅異己的工具，罔顧基本人權、民主、自由等、無所不在隨時隨地監控人民，對言行可疑人士或持不同政見者炮製假案、予以扣上匪諜的帽子，在全國各地濫捕、濫殺、刑求毆打及沒收財產，造成大量的冤死、冤獄、傷殘，人民的生命、財產、健康，以及心靈上遭受嚴重損害。

雖然中華民國政府宣告自1987年7月15日起解嚴，「名義上」白色恐怖已經結束，臺灣平民不再受到嚴厲的軍法審判，但是《懲治叛亂條例》以及《中華民國刑法第一百條》仍然持續鎮壓與政府持不同政見者。1991年5月9日，法務部調查局幹員在未知會國立清華大學校方的情況下，於清晨五時許進入清大學生宿舍，拘提歷史研究所碩士生廖­偉程，引發臺灣社會與大學校園劇烈反彈。5月9日，清大學生到調查局臺北市調查處靜坐抗議。5月12日，抗議的教授及學生於中正紀念堂靜坐，二十多名教授遭到鎮暴警察以棍棒毆打。5月15日，上千名臺灣各大學學生發動罷課，並佔領臺北車站大廳靜坐六天五夜，要求「廢除懲治叛亂條例、反對政治迫害」。5月17日，立法院通過廢除《懲治叛亂條例》，5月22日正式宣告廢止。1998年6月17日中華民國立法院通過補償條例，成立「戒嚴時期不當叛亂暨匪諜審判案件補償基金會」。十五年間補償10067件，其中死刑809人，包括：二二八事件、澎湖七一三事件、孫立人部屬郭廷亮案、柏楊案、李敖、雷震案、美麗島案（除了林義雄可能因林宅血案未破而堅持不領補償金）等。但約1500名受難者未提出申請。基金會執行長希望基金會結束營運後，能與二二八基金會合併成為「國家人權基金會」，繼續保障未申請者的權益。

足足42年

成日講「今日香港明日台灣」，其實台灣人覺得你先係細佬

語境唔同
係講緊如果台灣投降大陸嘅後果

六張犁

但人地抗共咁多年

老韓

硬係有D人會唔記得左